搶貨車狂衝150米 魚塘工自殺式撞冧屋 與「烏頭王子」雙亡

2018年07月07日

搶貨車狂衝150米
魚塘工自殺式撞冧屋 與「烏頭王子」雙亡

■貨車直撞石屋至倒塌，夷為平地，事發後遍地頹垣敗瓦。梁瑞帆攝

【本報訊】落馬洲養魚場發生一宗罕見撞冧屋奪命車禍，一名持雙程證男子，昨早搶走魚場一輛密斗貨車，以自殺式高速直衝150米，撞塌魚場東主居住的單層石屋，東主遭塌下瓦礫壓中昏迷，司機亦重創被困駕駛室內，兩人獲救送院後證實不治。警方調查發現該名內地男子近月曾在魚塘工作，疑因出糧問題與東主爭執過，警方不排除有人蓄意開車撞屋釀成意外，案件列作有人擅取交通工具及危險駕駛導致他人死亡，交邊界警區重案組循交通意外及刑事方向調查。

記者：梁瑞帆 王文傑

被瓦礫壓死的50歲男子關永雄，人稱「烏頭王子」，未婚，與前女友育有一名兒子。關是落馬洲惇裕路一個養魚場場主，魚場以「三寶樹黃油烏頭」品牌供應本地巿場，場外豎立一個獲漁護署認可「優質養魚場計劃」標示牌：而駕駛貨車身亡的內地男子杜錫倫（42歲），來自中山，持雙程證來港。
現場消息稱，杜約4月前到魚塘工作，月薪近萬元，每月出糧，現金交收，較早前杜因出糧問題與東主爭執過。

曾因出糧問題起爭執

上址養魚場塘邊搭建3間分別由貨櫃及磚瓦搭建而成約2米乘3米石屋，闢作存放物品的工作室、辦事處及休息室，昨早關永雄在單層石屋休息。至早上8時40分，劉姓51歲工人駕駛一輛5.5噸密斗貨車抵至落貨，其間並非上班的杜，突然跳上司機座，駕駛貨車前行150米，加速直撞關居住的石屋。

由於撞力甚猛，石屋撞至全屋崩塌，身處屋內的關冷不防遭倒塌瓦礫壓中重創，杜則受困於嚴重變形的駕駛室吐血昏迷，劉見狀連忙報警。

消防接報到場，發現全幢磚屋已被貨車撞冧，幾近夷為平地，關被石屎壓住無法動彈，須由消防逐一移走石屎組件救出，與從駕駛室內救起的姓杜男子一併送院救治，惜最終證實兩人傷重不治。

警方隨即封鎖現場，劉向警方表示，事發時杜突然跳上車廂內，貨車先倒駛出路口，幸他及時避開，惟他欲尾隨追截時，貨車已加速直撞向磚屋。

由於石屋內有石牆倒塌，未知是否有其他人被壓住，消防坍塌搜救專隊奉召到場，利用吊重帶扣緊石牆，以便吊起石屎查看是否有人被困，最終證實無人受困，收隊離去。

警方暫列作有人擅取交通工具及危險駕駛導致他人死亡案，正循交通意外及刑事方向調查。警方初步調查顯示，兩名死者存在僱傭關係，當中杜受聘關在魚場內任職員工，警方正追查杜是否蓄意直衝石屋釀成兩死車禍，並追查杜是否在本港打黑工，以及他與東主是否有積怨，案件交由邊界警區重案組跟進。

屋宇署人員事後到場斟察，為倒塌磚屋拍照存證，以及視察其餘兩幢石屋是否安全，逗留約2小時後離去。《蘋果》昨向屋宇署查詢，肇事魚場內的3間石屋是否僭建，以及是否合規格等問題，但至截稿前未有回覆。

漁農界前立法會議員黃容根表示，政府部門對魚塘構建物甚為嚴格，既不准透過打樁方式在塘內範圍興建房屋，搭建材料及大細亦有嚴格限制，養魚戶為免突然被政府部門勒令拆遷，只能臨時用磚塊或木板搭建臨時屋，並不穩固，他認為有關部門需要檢視問題，為養魚業拆牆鬆綁。

下一則
下一則
魚場少壯派 全盛期擁過百魚塘

魚場少壯派 全盛期擁過百魚塘

賺錢養女 肇事工人來港打黑工

支那人真係勇武

GTA

支那人都係戰鬥民族 野蠻到

唔出糧唔野蠻？

即係請雙程證做野？

唔出糧都唔洗攬炒掛

來自中山，持雙程證來港。
現場消息稱，杜約4月前到魚塘工作，月薪近萬元，每月出糧，現金交收，較早前杜因出糧問題與東主爭執過。

請烏鼠吖嗱

大圈仔:用車撞9你
連登仔:用keyboard 咒9你
立見高下

睇完依單新聞既老板們, 仲敢唔敢大大聲聲話要輸入外勞

抵啦

連登仔真係要學下 成日乜都擺上嚟就當做咗嘢

支那人呢啲真攬炒風格令人感動又敬佩
港喱對生活不滿跳樓太窩囊，學呢位支那烈士爽快咁攬炒真係名留青史

屌你老母請黑工啦

問過新田啲鄉下佬，單嘢唔係勞資紏紛，係土地紏紛，有人想買佢撻地再賣比政府發大財但佢唔肯，搵條大陸仔隊冧佢，本來大陸仔殺完人會由皇崗口岸返大陸，點知失手自己瓜埋。

差佬想講成係勞資目的係要保護鄉黑。

此事當真？

一個殺手會用呢個方法殺人？
我唔太信喎

keyboard 戰士全部 辣殺 無資格comment

你啱呀，專業殺手係應該著西裝戴黑超單手渣曲尺開槍殺人架，不過佢係業餘兼P牌。

咁呢個殺手都好專業喎 冇揸流攤喎

希望有人繼續整本地魚

跟本唔應該放棄本地糧食出產

自殺手

呢招連登仔講撚左幾年
又話立法會又話禮賓府又話解放軍

加加埋埋正評過1000
最後人數為0

竟然俾個大陸佬做咗

兩個都死得好